\section{Problema de evolución asociado al modelo lineal}
Se considera, en primer lugar, el problema de evolución asociado al modelo lineal. La distribución (adimensional de temperaturas, $u(x,t)$, es solución entonces del problema
\begin{align}
	\frac{1}{D}\frac{\partial u}{\partial t} - \frac{\partial^2 u}{\partial x^2} = \sigma(1 + u) \quad & (x,t) \in (0,1)\times(0, \infty) \label{eq:ap1-lineal}
	\\
	u(0,t) = u(1,t) = 0 \quad & t \in (0,\infty) \label{eq:ap1-cond-cont-x}
	\\
	u(x,0) = u_0(x) \quad & x \in (0,1) \label{eq:ap1-cond-cont-t}
\end{align}

Se pide en relación con este problema:

\begin{enumerate}[label=(\alph*)]
	\item Escribir la solución del problema~\eqref{eq:ap1-lineal}-\eqref{eq:ap1-cond-cont-t} que devuelve el método de separación de variables para un valor genérico de los parámetros $D$ y $\sigma$ y una condición inicial $u_0(x)$ también genérica (pero regular).
	
	\input{apartados/soluciones/ap1a}
	
	\item  Discutir (en función de los parámetros $D$ y $\sigma$ así como de la condición inicial $u_0$) el comportamiento de para tiempos muy largos de la solución $u(x,t)$, detallando en qué casos la solución converge a un perfil estacionario de temperaturas.
	
	\input{apartados/soluciones/ap1b}
	
	\item Construir la solución del problema para $D = 1$, $\sigma = 2$ y las siguientes condiciones iniciales:
	\begin{itemize}
		\item $u_0(x) = 0$
		\item $u_0(x) = 4x(1-x)$
		\item $u_0(x) = 40x(1-x)$
	\end{itemize}
	dibujando el perfil de temperaturas $u(x,t)$ para diferentes instantes (significativos) de tiempo $t_1, t_2, \dots, t_n$.
	
	\input{apartados/soluciones/ap1c}
	
	\item Construir la solución del problema para $D = 1$, $\sigma = 4$ y las siguientes condiciones iniciales:
	\begin{itemize}
		\item $u_0(x) = 0$
		\item $u_0(x) = 4x(1-x)$
		\item $u_0(x) = 40x(1-x)$
	\end{itemize}
	dibujando el perfil de temperaturas $u(x,t)$ para diferentes instantes (significativos) de tiempo $t_1, t_2, \dots, t_n$.
	
	\input{apartados/soluciones/ap1d}
\end{enumerate}